卡公司透明度低 議員促監管

2018年08月03日

卡公司透明度低 議員促監管

鄺俊宇

【本報訊】電子錢包扣錯賬不時發生，但有關信用卡公司一般僅簡單解釋是扣賬系統出現問題，亦不會公開受影響人數。有立法會議員批評信用卡公司透明度極低，要求當局加強監管。

立法會議員鄺俊宇擔心，電子錢包日漸普及，扣錯錢卻很難被發現。他指今次安信重複扣賬事件可能影響眾多客戶，認為信用卡公司應公佈詳情。他又批評重複扣賬事發後3天，信用卡公司經傳媒查詢後才證實事件，處理手法過慢。

籲公佈受影響人數

今年6月由匯豐推出的電子錢包PayMe，在為客戶增值時同樣錯誤收取雙倍金額，但PayMe一樣未有公開受影響人數，透明度極低。鄺俊宇促請金管局加強監管，一旦這些電子錢包出事，應公佈受影響人數、原因及解決方案等，以保障消費者。他又建議用家可安裝信用卡公司的手機Apps，定時查閱信用卡交易詳情。

金管局發言人稱，一向重視受監管的儲值支付工具營運商的安全及有效運作，局方得悉今次重複扣賬事件後已即時向八達通公司跟進，得知事故涉及有關信貸公司的扣賬系統出現問題。

■記者陳志偉

上一則
上一則
重複扣賬 安信認系統出錯

重複扣賬 安信認系統出錯

八達通日日增值 舔盡信用卡回贈儲分黨湧現 一卡月賺$300